\titrecorrectionexercices{Mouvement}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Le mouvement est le changement de position d’un corps dans l’espace au cours du temps.
\item Un mouvement est défini par sa trajectoire et sa vitesse, ainsi que sa variation de vitesse.
\item L’unité du Système International de distance est le mètre.
\item L’unite du Système International du temps est la seconde.
\end{enumerate}
\exercice{Un record du monde ? Non, deux !}
\begin{enumerate}
\item Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
v_{100} = \frac{d_{100}}{t_{100}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d_{100} &= 100 \;\unit{m} \\
t_{100} &= 9,58 \;\unit{s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
v_{100} = \frac{100}{9,58}
\end{equation*}
\begin{equation*}
v_{100} = 10,44 \;\unit{m/s}
\end{equation*}
Nous retrouvons bien la valeur attendue.
%
\item Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
v_{200} = \frac{d_{200}}{t_{200}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d_{200} &= 200 \;\unit{m} \\
t_{200} &= 19,19 \;\unit{s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
v_{200} = \frac{200}{19,19}
\end{equation*}
\begin{equation*}
v_{200} = 10,42 \;\unit{m/s}
\end{equation*}
Nous retrouvons une valeur du même ordre de grandeur, cela est cohérent.
\end{enumerate}
%
\exercice{C’est long à vélo !?}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d &= 30 \;\unit{km} \\
v &= 20 \;\unit{km/h}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = \frac{30}{20}
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = 1,5 \;\unit{h}
\end{equation*}
Ce temps est cohérent avec l’énoncé.
%
\exercice{Comment c’est loin !}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
v &= 6 \;\unit{cm/min} \\
t &= 5 \;\unit{min}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 6 \times 5
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 30 \;\unit{cm}
\end{equation*}
Cette distance est cohérente avec l’énoncé.
%
\exercice{La grande roue !}
\begin{enumerate}
\item La nacelle a fait un tour de la roue… Ainsi la distance parcourue par la nacelle est le périmètre de la roue !
\begin{equation*}
d_{nacelle} = 2 \times \pi \times r_{roue}
\end{equation*}
\begin{equation*}
r_{roue} = 84 \;\unit{m}
\end{equation*}
\begin{equation*}
d_{nacelle} = 2 \times \pi \times 84
\end{equation*}
\begin{equation*}
d_{nacelle} = 528 \;\unit{m}
\end{equation*}
\item Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
v = \frac{d_{nacelle}}{t}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d_{nacelle} &= 528 \;\unit{m} \\
t &= 30 \;\unit{min}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
v = \frac{528}{30}
\end{equation*}
\begin{equation*}
v = 17,6 \;\unit{m/min}
\end{equation*}
\end{enumerate} 